干擾槍有效距離二千米

干擾槍有效距離二千米

【話你知】

中環解放軍手持槍械疑屬軍用無人機干擾槍（圖），可發射無線電波束截斷主機與無人機訊號，但物理學上不同於光線，所以不會令人致盲。淘寶網上不乏槍枝形狀的無人機干擾槍，售價由人民幣5,888元至人民幣286,000元不等，相當於逾31萬港元。產品標榜可以反制干擾市面上大部份無人機，可迫使無人機降落、失控、返航、截斷與控制者的聯繫，有效距離高達2,000米。不過，澳門軍事評論員黃東指出，淘寶貨應只屬民間山寨版，非軍方所用。

隨着無人機應用普及，各國的軍事設備亦與時並進。伊拉克軍方曾購入台灣製造的RAYSUN MD1無人機干擾器，並於去年應用於戰場，設備能發射干擾電波，使無人機在3秒內失去控制和衞星定位

相關新聞：新華社施壓：何傳耀中學包庇中槍男生

上一則
上一則
示威者無衝擊 解放軍擎槍

下一則
下一則
軍人舉黃旗不當 律師：應報警

新華社施壓：何傳耀中學包庇中槍男生
基朗英華生被捕 同學聲援
示威者入夜游擊 瘋警濫捕
港鐵續成目標 多站遭破壞
警遭掟單車 發難射橡膠彈還擊
示威者無衝擊 解放軍擎槍
軍人舉黃旗不當 律師：應報警
軍事專家︰駐港部隊大增軍車
全港商場遍地開花摺鶴高歌
的士撞斷女子腳 警守病房
女急救員挺身保護 警照揮棍毆青年
傳警獲搜查令 浸大宿生恐慌急搬走
蒙面法首控兩人 300人戴口罩聲援
大律師公會代表質疑緊急法違憲
陳沛然憂惡法累醫生釘牌
保險業：示威區受傷難獲賠
譚惠珠死撐無違《基本法》
葉國謙恐嚇隨時封互聯網
工會料港鐵今難全綫通車
沙田護旗手遭私了
彭定康轟林鄭推惡法瘋狂
林鄭鬼祟現身重陽活動
陸客台大亂撕連儂牆 被限出境
台灣組織怒撕五星旗抗蒙面法
港電競選手 賽後高呼「光復香港」
素人天下踢走建制黑箱
戰大埔林村谷 「機場阿叔」不為五斗米折腰
選灣仔大佛口 攝影師盼守護社區第一線
推蒙面法後首日上課 教局白色恐怖 命學校交戴口罩人數

有冇干擾干擾槍槍

干擾干擾干擾槍槍槍